[理據分析] 連儂牆值得而且應該繼續做，但有遊行嗰日就唔好理同唔好談論D牆

之前開左一個一樣意思嘅post ()
但標題定得唔好，好多人以為我呼籲唔好遊行
不斷負評我
而家重開

我係支持連儂牆嘅
講下意見先

1. 有人話失焦五大訴求
成牆都好多人寫五大訴求點樣失焦法？

2. 有人話影響抗爭
抗爭同連儂牆有咩衝突先
我星期一至五連儂牆
星期六日遊行甚至佔領得唔得
我地唔係犧牲抗爭嘅時間整牆
係犧牲平時打機睇片嘅時候整囉好冇
你有其他意見，選舉好、deadline 好、登報好
一樣有人討論有人做

3. 有人話守牆問題
根本冇人守
係幅牆時時刻刻都有十幾二十人圍觀
寫張紙都2-3分鐘啦
呢個時候有一個藍絲衝過黎
可以想像到大家都會屌9佢而唔係二十人一齊落荒而逃
咁一屌咪衝突，有衝突咪有機會受傷
根本唔係想守牆，而係衝突係難以避免
你鼓勵大家制服佢，現實過叫全部寫緊野睇緊野嘅人一見人黎就走

4. 有人話冇意思
我覺得連儂牆係幾有意思
1. 連儂牆有啲似做地區工作，散播思想
好多街坊得個睇字
唔係深黃
你遞支筆俾佢佢有寫埋一份
2. 近來氣氛好沉重好多人絕望
其實喺好近自己嘅地方有啲牆係好好
可以互相打氣，又抒發下，見下其他同路人
真係有好好嘅情緒幫助
3. 仲可以增加社會不確定性
冇人知邊個位幾時有衝突
帶來輕微動蕩提升管治成本

5. 有人話雨革都係咁而失敗
雨革失敗係只做左膠野
忘記左抗爭
而家抗爭都排哂程
排到八月
係中間啲時間做下左膠野
情況有唔同

基於以上面我係支持繼續整嘅
——————分隔線———————
但有遊行嗰日真係唔好理幅牆，係直程唔好重建，唔好開post講
因為怕會分薄左人
就算你唔出去遊行都唔好整
咁會吸引其他人幫手
令佢地覺得就算冇去遊行都參與左場運動
用一個廉價行為代替左遊行
所以遊行同日只有遊行
沒有其他任何事
連登都應該集中傾返遊行

聽日去上水 三個一齊推

[突發][713光復上水]一封北區居民寫給香港人的公開信

！！緊 急 ！！突 發！！上 水 連 儂 牆 要 人！ ！

［抗爭支線］！七 月 十 三 ！光 復 上 水 ！踢 走 水 貨 客！

at least 星期5/6/日唔好講牆

只貼不守
唔好開POST話咩牆要人
有唔妥好閃

p.s.
舊post 有好多巴打話
義工起完即刻走
唔好留低睇同幫手
咁就可以避免不必要衝突
我個人係一D都唔反對

只貼不守，貼完就走！

支持
星期一可以繼續搞返同談論返D牆

喺度話連儂牆無用嘅全部都係鬼，
全部嘅目的只係想帶風向，
將啲人分化做「主線派」同「支線派」

喂屌，遊行我會去，
行經連儂牆時我又會寫兩張，
到底有乜嘢衝突？

有遊行集會個期d post就推返遊行集會
平時無既咪繼續連儂牆

起左唔好守 比人拆完再起返
撕一貼十
拆完再起

請各位保持理性獨立思考支持運動

支持
執行方法可以改善
但唔好再屌D牆破壞運動

有人因為D牆而唔出黎係咪痴9左線

推

比起任何事 我只求每個義士平安歸隊

釋放所有被捕示威者推到有更多被捕示威者嘅消息為止

根本遊行同連儂牆兩樣野就可以共存

叫停連儂牆代表咩？
唔係代表抗爭多左
係代表星期一至五冇野做
等黑警可以抖下
等我地影響唔到更多市民

叫停連儂牆
抗爭係少左唔係多左

啱，時間精力要按優先次序鋪排

有道理，唔通玩牆就唔遊行得

兄弟爬山，各自努力。
兄弟有難，必須力撐。

係

今次個標題真係正常返
你上一個話睇唔到有咩作用真係一眼望落去就覺分化
唔好做標題黨 有D人立下眼見到個標題唔岩心水就唔會哂時間睇你內文
其餘內文都支持 主要係連儂牆=地區工作+文宣同埋未有大型行動前保持民氣 唔存在哂資源同分散戰力

我明運動冇乜進展又俾政府放置play
個個人心情都好煩燥
但係都唔好互屌啦

改左標題即刻冇哂D負評

pish

我覺得連儂牆係有用，但係唔能夠長做，做到18區都有，就要收手。我地做出黎除左鼓舞士氣，重要既係製造gimmick, 宣傳俾香港以外既人知道香港狀況，打到國際牌先有最大收益。(最好當然係激發到內地都產生到反抗意識。)

立即停手，我而家嚴重警告你，唔好再襲擊

我而家係制止你再打人，請立即停手

我而家係公民拘捕你，因為你對我朋友施以實質傷害的襲擊

其實做咩都好
平時都可以各有各做
關鍵時候歸隊分輕重 (都有共識遊行佔領衝擊就要人)
咁就最好

你開左個我想開既post唔該晒

push

agger

全部都支持

連儂牆, 只貼不守

連儂牆 有助區議會選舉、反DQ， 一定唔好守， 最好班白痴藍絲，打中間派市民/ 放火， 藍絲入去坐， 裏面應該好好招呼。 擺喺度冇自己人守 就係設一個陷阱。最好一班學生，畫啲去支持香港人嘅畫， 好似貼堂咁， 第日畀人破壞， 好失望咁拍低佢， 上到新聞好大機會辣興班家長。616 咁多人出嚟 就係睇唔過眼大蝦細！

支持樓主

唔好意思，借個位

[五毛分化警示] 散佈失敗論，叫人聚焦，放棄其他野，去金鐘，乃一貫分化技倆

唔守唔硬碰冇問題，但我唔撚明點解有人借機帶風向，話唔好再搞連儂牆

今日突然多左好多風向話區區遊行無用，連儂牆無用，其實咁先代表佢地仲係好有用，大家唔好中計

對連儂牆既一啲諗法

［置頂，極緊要，極長文］唔好再話連儂牆無用也也也，連儂牆甚至可能係呢一場運動既致勝關鍵！！！

共產黨其實怕我地搞地區工作多過出金鐘

劉細良講得好啱，班大人絕食餓死都冇咩人理， 中學生畀藍絲蝦就即刻激起民憤！

簽名啦！香港人權及民主法案

最重要2點，係個人層面作出核報復!
1. 法案訂明美國每年會檢視香港人權及民主狀況,，以決定香港是否仍擁有美國承認的與中國內地有區別的國際獨立地位。

2. 美國總統有權對壓制香港基本自由的人士作出拒簽簽證及凍結在美資產的制裁。

所有連儂牆到今睌要暫緩喇

yes
有好大機會星期一再黎過

我冇野講

高推 一樣諗法

[召喚攬炒巴] 課左俾攬炒巴同我入黎呀！！！要英文！

各有各做，推

pish
仲有人喺出面叫累叫失焦

屌
77行完
聽日又行
係咪日日遊行先唔叫失焦?

呢d高質post 麻煩用盡全力推

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我唔share我個post
我直接打我意見上黎
連儂牆嘅目的除左用黎宣泄，其實仲有一個功能。
就係唔會淡忘。
香港人最勁嘅就係好快淡忘啲事，真係可以做到幾日前唔撚食m記，
幾日後就話自己無錢要食m記。
依家係佢地返屋企/行街經過條路都見到，再睇埋人地寫嘅字。
都可以重拾返個記憶。

雖然有好多事件發生，例如九龍灣、大埔、油塘等等嘅打人事件。
但係有問題出現左，我地係應該要搵方法去解決，
(例如be water 做流動連儂牆、想留住嘅就跟原版去做Graffiti等等)
而唔係全盤否定

連儂牆嘅重點都係反送中，係無偏離到任何主題或者重點。
連儂牆嘅對象係自己友，而唔係政權，所以對政權無影響係好正常嘅事。
正所謂各有各做，兄弟爬山。
和理非整牆都係為緊件事好。

只貼不守

同意，特別係4-2

最應該長做就係連儂牆
來緊區選
你軟性咁宣傳到野效果重好
一路講緊要係低成本
連儂牆就係最低成本
遊行都仲會困身於保險公司同不反對通知書

支持
講得岩

岩

謝謝，你平靜了我混亂的心

用咗大消 tg channel支持你
加油

連儂牆可以keep住更新，變成據點，甚至可以搞街坊活動，亦都係一種資訊嘅傳遞

整左牆會痴撚實幅牆

終於有人講
大家要記得我地宗旨係咩
不割蓆不篤灰不分化
為件事好嘅都值得去做
總之記得主線係遊行示威就得

都唔知幾時開始參與都要變到俾人屌

連儂牆對藍絲嘅刺激，就等於平時我地係茶餐廳聽到啲廢老鬧示威者一樣連儂牆嘅存在可以令佢地周身唔自在，因為住嘅地區周圍都係黃絲

亦等佢地發現，佢地唔係cctvb同仆街東方口中既大多數

長沙灣巴打

琴日辛苦晒最勤係你地

都啱，不過除左做牆，都要有更多既變招，政府而家唔主動清牆，唔代表攪唔掂你地，我只係唔鼓勵做死一樣野。

各自開花，互相提點

所以各有各做係無問題，只係我地要提醒參與者迷途知返，唔好俾人引離主要方向。

支持
相信做牆的各位都支持唔同野
吉野家示威好
衝路軌好
我地都會開放
有道理就參與
到有一日有方法比整牆好，我都會毅然放棄
而且相信各位都覺得暫時遊行係最優先同重要

對家就係想引起做地區既我地

區議會，正正係民建聯由豆腐潤咁大既組織起步點，佢地配合中宣部一連串滲透先有而家咁惡，每年拎區議會四億幾當人情派糭。

而而家正係我地區議會反擊戰既轉捩點，打好地區椿，要動員有人，要物資有阿公派，抗爭得輕鬆好多

做好街坊工作，做好備戰工作，難聽d講就算幾個義士真要判刑。返出來後，都可以有更多市民支持佢，支援佢，明白佢地。

我地耐心講解下，宣傳下，令大家更接受“抗爭不是暴徒”。

然後等以後做小老闆既市民，做主管既，唔會針對歧視。

禮拜一至五開連儂牆，包括宣傳埋禮拜六日既遊行，鼓勵更多人上街，一直link住就有用

up

Pish

［置頂，極緊要，極長文］唔好再話連儂牆無用也也也，連儂牆甚至可能係呢一場運動既致勝關鍵！！！